%@metapost:gpe12001.mp
%@Titre: Groupement 1 -- 2001
\par Les constructions des questions 1 et 2 sont à faire sur la figure
ci-dessous.
$$\includegraphics{gpe12001-3}$$
\begin{myenumerate}
\item Sur la figure, on a tracé le segment $[AB]$ tel que
$AB=7$~cm. Placer un point $C$ tel que $\widehat{BAC}=70$\degres et
$\widehat{ABC}=60$\degres.
\item Construire le cercle circonscrit au triangle $ABC$, et appeler
  $O$ son centre. On laissera les traits de construction.
\item Donner la mesure de l'angle $\widehat{AOC}$ en justifiant la
  réponse.
\end{myenumerate}
